
\medskip

\textbf{Les parties B et C sont indépendantes}

\medskip

On considère la fonction $f$  définie sur $]0~;~+\infty[$ par

\[f(x) = x - x \ln x,\]

où ln désigne la fonction logarithme népérien.

\bigskip

\textbf{Partie A}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Déterminer la limite de $f(x)$ quand $x$ tend vers $0$.
\item Déterminer la limite de $f(x)$ quand $x$ tend vers $+\infty$.
\item On admet que la fonction $f$ est dérivable sur $]0~;~+\infty[$ et on note $f'$ sa fonction dérivée.
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer que, pour tout réel $x > 0$, on a : $f'(x) = - \ln x$.
		\item En déduire les variations de la fonction $f$ sur $]0~;~+\infty[$ et dresser son tableau de variations.
	\end{enumerate}
\item Résoudre l'équation $f(x) = x$ sur $]0~;~+\infty[$.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie B}

\medskip

Dans cette partie, on pourra utiliser avec profit certains résultats de la partie A.

On considère la suite $\left(u_n\right)$ définie par:

\[\left\{\begin{array}{l c l}
u_0 &=& 0,5\\
u_{n+1} &=& u_n - u_n \ln u_n \:\text{ pour tout entier naturel } n,
\end{array}\right.\]

Ainsi, pour tout entier naturel $n$, on a : $u_{n+1} = f\left(u_n\right)$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item On rappelle que la fonction $f$ est croissante sur l'intervalle [0,5~;~1].

Démontrer par récurrence que, pour tout entier naturel $n$, on a : $0,5 \leqslant  u_n \leqslant u_{n+1} \leqslant 1$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que la suite $\left(u_n\right)$ est convergente.
		\item On note $\ell$ la limite de la suite $\left(u_n\right)$. Déterminer la valeur de $\ell$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie C}

\medskip

Pour un nombre réel $k$ quelconque, on considère la fonction $f_k$ définie sur $]0~;~+\infty[$ par:

\[f_k(x) = kx - x \ln x.\]

\begin{enumerate}
\item Pour tout nombre réel $k$, montrer que $f_k$ admet un maximum $y_k$ atteint en $x_k = \text{e}^{k- 1}$.
\item  Vérifier que, pour tout nombre réel $k$, on a : $x_k = y_k$.
\end{enumerate}

\bigskip

